<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zonder Google</title>
    <link>https://zondergoogle.nl/</link>
    <description>Recent content on Zonder Google</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</managingEditor>
    <webMaster>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zondergoogle.nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Moeten we kiezen of delen tussen privacy en social media buttons?</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/moeten-we-kiezen-of-delen-tussen-privacy-en-social-media-buttons/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/moeten-we-kiezen-of-delen-tussen-privacy-en-social-media-buttons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iedereen met een website wil graag dat zijn of haar pagina&amp;rsquo;s veel gelezen
worden. Knoppen waarmee bezoekers pagina&amp;rsquo;s kunnen delen op social media zijn
daarom erg belangrijk. Je vindt ze op bijna iedere website terug. Helaas zijn de
standaard &lt;em&gt;Like&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Share&lt;/em&gt; knoppen slecht voor de privacy van bezoekers. In dit
artikel vertel ik waarom we belang hebben bij privacyvriendelijke deelknoppen.
 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haal schimmige trackers uit de schaduw met Lightbeam</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/haal-schimmige-trackers-uit-de-schaduw-met-lightbeam/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/haal-schimmige-trackers-uit-de-schaduw-met-lightbeam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De wereld van trackers die ons internetgedrag volgen is onzichtbaar. De browser
plugin Lightbeam doet hier wat aan: ze laat zien welke partijen meekijken
tijdens het internetten. Na een dag testen had de plugin al 242 externe websites
gevonden die me volgde. In dit artikel leg ik uit hoe Lightbeam trackers
ontmaskert.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keybase: Voorkom nep-accounts met een ketting</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/keybase-voorkom-nep-accounts-met-een-ketting/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/keybase-voorkom-nep-accounts-met-een-ketting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vorige week werd een vrouw bedreigd omdat ze beledigende tekst over Ajax
voetballer Nouri zou hebben geschreven. De beschuldigingen waren onterecht;
iemand met exact dezelfde naam op Facebook had de berichten geplaatst. De
start-up Keybase.io werkt aan een app die dit soort identiteitsfraude misschien
kan voorkomen.
 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbreek de verbinding met trackers op je smartphone</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/verbreek-de-verbinding-met-trackers-op-je-smartphone/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/verbreek-de-verbinding-met-trackers-op-je-smartphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Op de meeste websites staan trackers die het gedrag van bezoekers in de gaten
houden. Trackers proberen meetgegevens te koppelen aan de identiteit van
bezoekers; geen prettig idee. In dit artikel leg ik uit hoe je voorkomt dat
trackers je volgen tijdens het internetten op een mobiel.
 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google staakt scannen e-mails: goed nieuws of slimme marketing?</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/google-staakt-scannen-emails/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/google-staakt-scannen-emails/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google 
&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.blog.google/products/gmail/g-suite-gains-traction-in-the-enterprise-g-suites-gmail-and-consumer-gmail-to-more-closely-align/&#34;&gt;maakte afgelopen vrijdag bekend&lt;i class=&#34;fa fa-external-link external-link&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 

dat ze Gmail-berichten niet langer scant. Goed nieuws, omdat de privacy van
Gmail-gebruikers beter beschermt lijkt. Tegelijkertijd is het ook bijzonder
omdat Google veel geld verdient met gepersonaliseerde advertenties. In dit
artikel verklaar ik Google&amp;rsquo;s beslissing om e-mails niet langer te scannen.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volgende halte: transparante wifi-tracking</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/ns-transparante-wifi-tracking/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/ns-transparante-wifi-tracking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Afgelopen week maakte de NS bekend dat ze wifi-trackers inzet om reizigers op
het station te volgen. De Autoriteit Persoonsgegevens reageerde vervolgens dat
het belangrijk is dat reizigers goed op de hoogte zijn. Wat mij betreft is het
vooral relevant om te weten &lt;em&gt;hoe&lt;/em&gt; je gevolgd wordt in plaats van &lt;em&gt;dat&lt;/em&gt; je
gevolgd wordt. Het zou daarom mooi zijn als de NS transparant is in haar
tracking methode. Hierdoor kunnen reizigers zelf nagaan of hun privacy in het
geding is.
 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe ik mijn e-mails terug kocht</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/email-terug-kopen/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/email-terug-kopen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zonder e-mail kan je niet leven, zonder datahongerige e-mailaanbieders gelukkig
wel. In mijn &lt;a href=&#34;https://zondergoogle.nl/post/email-kent-geen-briefgeheim/&#34;&gt;vorige blog&lt;/a&gt;
beschreef ik dat bedrijven als Google en Microsoft e-mails analyseren en hiermee
profielen opbouwen. Dit artikel gaat over de zoektocht naar een alternatief.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/over/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/over/</guid>
      <description>Is het mogelijk om te leven zonder Google? Om antwoord te krijgen op deze vraag onderzoek ik welke privacyvriendelijke alternatieven bestaan voor veelgebruikte internetdiensten van technologiebedrijven zoals Google. Dit blog gaat over die alternatieven.
Een leven vol apps en data Ga even terug naar het moment dat je vanochtend opstond. Welke apps en websites heb je sindsdien geopend op je mobiel of computer? En hoeveel van deze apps en websites houden (misschien zonder dat je het direct doorhebt) een profiel van je bij?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail kent geen briefgeheim</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/post/email-kent-geen-briefgeheim/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/post/email-kent-geen-briefgeheim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gmail, Hotmail en Outlook.com maken e-mailen zo makkelijk. E-mails zijn
toegankelijk vanaf ieder apparaat en elke locatie. Recente berichten maar ook
e-mails van jaren terug. In mailboxen staat van alles: tickets, bestellingen,
liefdesbieven, foto’s en ga zo maar door. Handig natuurlijk dat jij toegang hebt
tot dit persoonlijke archief, maar je bent niet de enige. Mailaanbieders lezen
ook graag mee. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bedankt, open source helden</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/open-source-helden/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/open-source-helden/</guid>
      <description>Deze website was er niet geweest zonder open source software. Het bouwen van software is geen koud kunstje. Daarom bedankt ik graag de ontwikkelaars die hun handige software vrij beschikbaar hebben gesteld.
Hugo: snelle en krachtige generator Deze hele website is statisch en gegenereerd met Hugo . Statisch websites zijn een stuk sneller dan een dynamische site, omdat bezoekers vooraf gegeneerde html-pagina&amp;rsquo;s te zien krijgen. Dit is anders dan dynamische system zoals Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://zondergoogle.nl/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      <author>mail@zondergoogle.nl (Thymen Wabeke)</author>
      <guid>https://zondergoogle.nl/contact/</guid>
      <description>Heb je feedback, een suggestie, of wil je gewoon even hallo zeggen? Ik hoor graag van je! Neem contact op met Thymen (de man achter dit blog) door een e-mail te sturen naar info@zondergoogle.nl. Gebruik deze pgp key voor het versturen van een versleuteld bericht.
LinkedIn en GitHub --   Thymen Wabeke
     </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>